【颱風追擊】1816號 貝碧嘉（20W）+ 1815號 麗琵（19W）+ 1817號 HECTOR（10E）#2

颱風追擊：熱帶氣旋 貝碧嘉

1816號熱帶氣旋 貝碧嘉 BEBINCA(20W)
來源：澳門
意義：貝碧嘉是一種牛奶布丁，澳門人喜愛的食物，可於澳門的葡國餐廳找到。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

留名

颱風追擊：熱帶氣旋 麗琵

1815號熱帶氣旋 麗琵 LEEPI(19W)
來源：老撾
意義：老撾南部最美麗的瀑布。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

今次做乜咁撚快爆Post

有堆狗幫推post

好多無關留言&罵戰

大圍曬撚到

颱風追擊：熱帶氣旋 HECTOR

1817號熱帶氣旋 HECTOR (10E) 赫克托

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

追定位追定位

lm

嗰個叫天涯海闊嘅趕風撚樣又發功

中環風和日麗

雞風

請問 HECTOR 有幾強 ? 由北太平洋東吹到西, 好似好少見

留名跟進

當你20:00-22:00最接近
聽朝8點都走左啦

西環曬到hihi

12點係咪 N0.1?

stnr

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

STR

港島開力場 熱到爆

thx

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

做住cd rom算

agree 刀矛人答到小妹

佢一見遠10公里就會係咁po驚死啲人唔知咁

Mola mola 一路向西

你想知咩

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，但正被停職，停職時間預計於8月中旬左右結束。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

strong post lm

放工前8號機會有冇50%?

50%除10既機會都冇

五隻貓

屌你呀 問8號
唔撚比你地班返工撚早走
同我逼車 正撚樣
我放5:03

推工咪唔使返囉

有，50%

等1點出TAF

又話風力夠上STS
係咪冇咗件事?
大交合keep 住仲係ST

畀風切由cat4切到變TS

ASCAT顯示近中心風力冇顯著增強，系統仲係35-40節既水平

屌手殘
TS至啱

佢咁都生存到仲有ts真係算好

哇 咁咪好大機會😂

post都唔想入

🤤🤤

貝碧嘉 JTWC BIN C之旅（20W）

#1 CPA TO HK：159km
#2 CPA TO HK：193km
#3 CPA TO HK：159km
#4 CPA TO HK：165km
#5 CPA TO HK：181km
#6 CPA TO HK：185km
#7 CPA TO HK：70km

又可以繼續bin

如無意外，天文台係放工點都會比個8號還你地心願

又近左

澳門驚到懶屎?

cpa 70km咁近

70

bin c

補返圖:0)

出左誤差圏

笑死
直角假身

6點-8點有冇機會8號風..

柒

收工先8號有意思咩

冇

西! 唔好阻我放工!

等8號

放心, 到你放工佢都未影響到香港

如果真係入到70, 就食到烈風圈啦

又爆下對流

HKO 第一報

空運....8號既話會好撚煩D貨..

又嚟

冇對流，d風一定廢過黑球

差唔多啦

訓醒就見到舊post被人推左幾十頁

想問下掛風撚幾時死

實有
0.0001%同99.999%都叫有機會
覺唔覺自己問野好無智慧?

仲諗住佢係咁增強

1:00 STR

唔好撚八號啊屌

1pm str

天文台台長都答你唔到會唔會八號啦
成日問

你估全世界返OFFICE HOUR咩..

我就係其實一隻SHIFT狗..今日返夜更, 有風打就早D收工

食屎狗就有你份

打風撚 同 氣象撚 究竟邊個鳩d呢

三號強風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午1時，熱帶風暴貝碧嘉集結在香港之西南偏南約150公里，即在北緯21.0度，東經113.7度附近，預料向偏北方向緩慢移動，逐漸靠近珠江口一帶。

以上天氣稿由天文台於2018年08月14日12時45分發出

屌你老母 咁撚串
抵你一世輪班

正食屎狗

咁都衝出黎柒 你份濕鳩工

抵你一世做文書助理哩d西位

又停

切呀切

唔好再bin 啦

ST

食唔到烈風圈應該又變蓮花式8號

勁撚過你啦 傻閪
祝你成家生癌

你要諗下太平洋中間咩都冇係會幾大風

封你條傻撚

嬲到呢

入氣象post 就係要問有無假放再互屌

幾何級下跌
風切勁到咁?

我講左個事實出黎 佢就嬲到咁
正一文書狗

唔同工種之間嘅戰爭

貝碧嘉（20W）
HKO每小時定位&距離

2018/08/14
0000 20.6N 113.4E E0.1 210km(SSW)
0100 20.6N 113.5E E0.1 200km(SSW)
0200 20.6N 113.6E E0.1 200km(SSW)
0300 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0400 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0500 20.7N 113.6E N0.1 190km(SSW)
0600 20.7N 113.7E E0.1 180km(SSW)
0700 20.8N 113.7E N0.1 170km(SSW)
0800 20.8N 113.8E E0.1 170km(SSW)
0900 20.9N 113.8E N0.1 160km(SSW)
1000 20.9N 113.7E W0.1 160km(SSW)
1100 20.9N 113.7E STNR 160km(SSW)
1200 21.0N 113.7E N0.1 150km(SSW)
1300 21.0N 113.7E STNR 150km(SSW)

無計，by definiton ts 直襲要出八，蓮花、洛克甚至利奧都要出八

專心返工算啦你班人

三號港豬信號，現正生效。

預料本帖繼續有大量港豬出沒，詢問今日及明天辦公時間內會否有八號風球，及指責天文台為何在辦公時間內不掛八號風球。

仲停

巴打好有才華，好幽默

會戰勝歸來

冇啲咁既definition，只係菲爾事件之後習慣咗係潛規則，但呢條principle唔應該都冇必要死跟

食住牛奶布甸等8號 (笑 )

個風仲未玩夠天文台

幾時掛完

ts 定義就係持續烈風
ts直襲如果唔上八就違反定義，除非即刻降格，不過八號有預警，無可能做到

有減弱到?

起好又比人拆番 好慘

與討論質素成正比

風圈太細，南強北弱，而且風切咁大，未減弱算好彩，睇怕都係３號完場。香港市區無風，掛３號都好蚊水。

如果一個TS烈風圈半徑係50km，而佢既CPA係100km (DH定義係100km)，有冇必要發八？

上面有人講先問

唔使睇風圈呀 北面風圈烈風太細 >50km 過都吹唔到烈風 ts 定義同掛8既定義無直接關係

舊年星期日出太陽果次八號又話附近啲船度到烈風就可以掛
睇下今次掛唔掛

8號未 屌你

若然有實測就當然冇必要

0.1 度約 10 - 11km
尋晚到依家都係行咗 50-60 km 左右

必要
當年hko 自己表明，當時預測利奧會以熱帶風暴強度進入香港100公里範圍，所以天文台認為有需要懸掛八號信號。

實測無烈風就即降格，咁就唔係ts

當年未出世嘅都可以考慮搵返d 資料睇下先嘅

個樣又好返少少

所以就係八號風球既定義？

個風係呢個海域stat左咁耐，海水溫度仲夠唔夠增強

其實都係菲爾嘅後遺症
但講真雖然大多數TS直襲8都係呃嘅
但既然些微路徑波動已經可以導致有烈
又不在大交合預測能力之內
容許TS呃8其實無可厚非

唔好以為得陸上，要計埋海呢，天文台唔8號都仲要行船嫁

最靚仔呢幅

呢個世界有船舶天氣警報

多謝番上一個post既道地檸檬綠茶巴打qoute番大交合既資料解答我
唔似其他人一味屌人唔識 又唔答人

99年嘅Leo,Cam, 交合都有表明係因為預測會／已入100而發出8號風球

由 於 熱 帶 風 暴 利 奧 已 進 入 本 港 100 公 里 範 圍 ，

天 文 台 已 於 今 日 下 午 一 時 三 十 分 懸 掛

八 號 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 。

由 於 熱 帶 風 暴 錦 雯 已 進 入 本 港 100 公 里 範 圍 ，

天 文 台 已 於 今 日 上 午 五 時 二 十 分 懸 掛

八 號 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 。

加油

香港近海平面處現正或預料會普遍吹烈風或暴風，並從信號（西北、西南、東北、東南）所示方向吹襲，持續風力每小時63至117公里，陣風可能超過每小時180公里，且風勢可能持續。

熱帶風暴定義
接近風暴中心之10分鐘最高平均風力每小時63至87公里

要拗既不如你搵一次ts 直襲無八號既例子

都冇風掛乜鳩8號
掛都掛唔到全日架啦

唔會因爲有船舶天氣警報而停止渡輪服務

の

瑪眉，菲爾

洛克在前 大交合會唔會又轉風格都未知

Fibonacci spiral

而92年菲爾後真正叫做有市區海平面烈風嘅TS 8仔，就得99年錦雯同12年杜蘇芮

菲爾事件後，天文台認同左ts直襲就發八，ty 直襲發九既做法（如實測無颶風即解sts，有颶風即發十）一直沿用至今

唔使

但唔會話睇風圈/實測而決定出唔出八
八號始終有預警成份

認同咗=潛規則=/=定義，呢個邏輯有咁難理解？

大家都知道有呢條潛規則，但背後既理由係：TS進入本港100公里範圍內，香港吹烈風既機會比較大，所以掛八。

睇一個颱風係咪會帶黎烈風，距離唔係唯一標準，有咁難明？

個人唔建議掛八號，風速咁屎

其實掛波呢樣野冇一定既標準

聽日掛唔掛呀咁

陰毛論 等FCC 陳生演講時 一開始 就掛8 逼你終止 （唔係改期）

其實如果只係僅僅100擦邊
應該就呃唔成距離8嘅

風力8就難啦風圈又細風切又勁

講咗十幾分鐘啦
有無8啊？

冇8號討論黎托柒咩

在 下 午 8 時 ， 熱 帶 風 暴 浪 卡 集 結 在 香 港 天 文 台 之 東
南 偏 東 約 90 公 里 ， 即 在 北 緯 22.0 度 ， 東 經 115.0
度 附 近 ， 預 料 向 北 或 西 北 偏 北 移 動 ， 時 速 約 25 公 里
， 移 向 廣 東 東 部 沿 岸 。

當年浪卡係入埋100km內都唔出八，原因係HKO已經見到明顯既減弱趨勢，已經準備降TD

咁都叫definition？

妮坦八號完場

ts 定義就係帶黎持續烈風 如果認為唔會帶黎持續烈風就會果斷降格td
例如09浪卡決定左無需發八就馬上降格
咁難明咩？

鞭得靚

上篇我貼過CPHC個風過換日線前嘅最後一報嘅forecast discussion
入面有講點解

如果你北禿南強我點降格呀

聽日極大機會掛八字波

所以未即刻降格td,即係並非以ts 強度直襲
你如果要拗個風發八點報同宣佈降格係果幾十分鐘突然減弱就真係無野講

唔會持續帶黎烈風->降格TD，呢步推論錯咗

TS黎講呢個問題比較明顯，好多時候風圈分布唔平均，可以出現一邊有烈風，一邊冇風既情況。By definition，呢個係一個TS，但呢個TS唔一定為香港帶來明顯既烈風威脅。

當然當年帕布天文台做咗一樣咁陰濕既野，但唔代表林超英既做法係值得認同。

妮妲Ty級

你一覆我，陳生就講完了
今次陰毛再多都唔夠用

香港天文台在2018年08月14日12時30分發出之天氣報告

提 供 給 船 舶 用 的 熱 帶 氣 旋 警 告

在 協 調 世 界 時 14 日 03 時 ， 熱 帶 風 暴 貝 碧 嘉 (1816) 集 結 在 北 緯 20.9 度 ， 東 經 113.7 度 之 60 海 浬 範 圍 ， 預 料 未 來 24 小 時 向 北 緩 慢 移 動 。

其 中 心 氣 壓 為 984 百 帕 斯 卡 ， 最 高 風 速 約 為 每 小 時 45 海 浬 。

風 速 超 過 每 小 時 33 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 30 海 浬 。
海 浪 超 過 2 米 之 半 徑 範 圍 ：
南 方 為 120 海 浬 ， 其 他 方 向 為 90 海 浬 。

你用一個降硬TD嘅TS同一個有機會上sts嘅TS比較？

根本黑英本瀯年代之後，scm從來無用過距離睇8定唔8，風力先係皇道。
TS入100當然只係一個潛規則而唔係絕對定義
正如9號波，甚至10號都唔一定要100內先出一樣

屌你老母你係咪弱智都咁 ts 定義中心風力有烈風 =/= 入左100km 就會令HK 吹烈風仲要睇地型風圈等因素

大爛眼而且偏偏西南象限最廢

好崩好樣衰

我承認我呢個例子有啲隔硬黎

但潛規則係我最想帶出黎既point，而我相信唔難理解

係囉 真係dum心口

點解港島區風和日麗咁嘅，係唔係在風眼內

無颱風級算係咁

你可以繼續唔認同hko做法
因為掛唔掛波都係hko決定
你唔鐘意既可以繼續活係自己世界，整個自己嘅氣象台
自行宣佈佢繼續維持ts 強度 自行宣佈改發八號訊號

全港都好好天

講咗咁耐都唔明, 仲要發晦氣

澳門下午掛八號機會偏高

佢地應該掛八號了

聽朝九點機 會唔會Delay

咁撚好天 3個鐘後掛8號邊個信

出現啦

氣象撚惡撚過狗
問多兩句就屌晒老母咁款
同啲死毒撚一撚樣

從來冇任何source話3個鐘後掛8 從何談信

東半圓開始捲得起

澳門掛個技術性嘅距離8無可厚非
香港就幾乎肯定無呢支歌仔唱啦

去隔離ATC post問啦

捲完又切

今晚會唔會8號？
要飛

呢pat咩黎

一隻手指指人嘅同時，有三隻手指指住自己呀

起碼靚過同樣被切既12杜蘇芮好多

唔知，去ATC post問啦

我寧願你原地自轉，今晚半夜先繼續一路向北

爆幾多切幾多

無知一問，點解好似有碌鳩突出嚟嘅？

清條鳩

飛唔飛到係航空公司話事嫁
你睇返TAF，個預報今晚都係喺飛到既範圍內，咁咪飛到囉，好簡單嫁咋，下次可以自己試下睇。
有時8號但機場風力喺飛到既範圍內，都會照飛嫁

2pm str

捲緊眼牆

屌

天 文 台 會 視 乎 貝 碧 嘉 的 動 向 及 本 港 風 力 變 化 ， 考 慮 今 晚 是 否 需 要 更 改 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 。

三號強風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午2時，熱帶風暴貝碧嘉集結在香港之西南偏南約150公里，即在北緯21.0度，東經113.7度附近，預料向偏北方向緩慢移動，逐漸靠近珠江口至廣東西部沿岸一帶。

在過去數小時，貝碧嘉繼續在珠江口以南海域徘徊，與香港保持一定距離。預計下午六時前改發八號烈風或暴風信號的機會較低。

天文台會視乎貝碧嘉的動向及本港風力變化，考慮今晚是否需要更改熱帶氣旋警告信號。

與貝碧嘉相關的雨帶會為本港帶來狂風驟雨。市民請保持警覺，留意最新天氣情況。

在過去一小時，長洲泳灘錄得的最高持續風速為每小時43公里，最高陣風為每小時50公里。

三號強風信號－防風措施報告：

1.請立即採取防風措施，將容易被風吹倒的物件綁緊或搬入室內。

2.請將堆積在渠道上的樹葉與垃圾清除。

3.受風暴潮影響，部分低窪地區可能出現淹浸或海水倒灌，請做好防風措施，並遠離危險地方。

4.海面有大浪及有湧浪，市民應該遠離岸邊及低窪地區，並停止所有水上活動。

5.建造業及物業管理從業員請設法將室外的懸空裝置和臨時搭建物綁緊或安放至地面，以及盡快完成防風措施。

6.小型船隻船主應立即完成一切安全措施及返回附近的避風塘。

7.請留意電台、電視台或瀏覽香港天文台網頁及流動應用程式有關風暴的最新消息。

以上天氣稿由天文台於2018年08月14日13時45分發出

stnr

唔係西咪得

天文台好撚廢
又話尋日今日會大雨
屌你老母呢兩日好天到呢

但係就嚟八嘅話啲嗅閪的士見到你個喼會拒載

Uber

聽朝仲會唔會三號 我要打飛機

希望唔會切走

補充返，就算三號都有機會唔飛㗎

天文台app 有冇e 個報告睇？搵極都搵唔到

去隔離啦

今日天氣警告

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

改1號

開始捲到少少 但係北面咁禿最後3仔都未必達標

又見到你

進可攻, 退可守

所以 總括黎講 要直接睇機場天氣預測去估航空公司開邊範

好似黎料
西環體感大風！

e 個？ 冇既

等風更錢

簡單講 東北或者西南風的話，飛到嘅機會較大

Click 入3號風球個logo睇

貝碧嘉（20W）
HKO每小時定位&距離

2018/08/14
0000 20.6N 113.4E E0.1 210km(SSW)
0100 20.6N 113.5E E0.1 200km(SSW)
0200 20.6N 113.6E E0.1 200km(SSW)
0300 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0400 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0500 20.7N 113.6E N0.1 190km(SSW)
0600 20.7N 113.7E E0.1 180km(SSW)
0700 20.8N 113.7E N0.1 170km(SSW)
0800 20.8N 113.8E E0.1 170km(SSW)
0900 20.9N 113.8E N0.1 160km(SSW)
1000 20.9N 113.7E W0.1 160km(SSW)
1100 20.9N 113.7E STNR 160km(SSW)
1200 21.0N 113.7E N0.1 150km(SSW)
1300 21.0N 113.7E STNR 150km(SSW)
1400 21.0N 113.7E STNR 150km(SSW)

再進一步捲到上第一象限

似向西捲緊

留個名先 上個post多罵戰到名都未留就1001咗
Btw今次南海之王好似...

GFS update左向西
等埋ECMWF 晏d 個update

幼果條似係LLCC
粗果條似係爆完出黎比風切切左去西面

咩情況依家

8號未？

未啊

又靚女左

8月8號過左，等9月8號啦

唔知捲唔捲得切呢?
北面果道開始無咁禿

點解會有幅廣告

聽日上午最少有三號係手既機會都幾高下

南海之王比貝碧嘉撚狗咁撚

ocamp先黎打風

幾時先8號 你地講d野太深 唔識睇😂

變數大, 冇人知啊

無懼風切變，打風打野戰

你話去海南越南
我就東俾你睇
你話轉北
我就企定定係到
咬我食呀南海之王

幾時先中六合彩頭獎 你個問題太深 唔識答😂

總之聽日準時番工啦 要掛都係今日放工後

OCAMP 俾你去到 , 咪又係戇鳩鳩唔知做乜鳩野

我彈出彈入你咬我食呀打我呀笨

有香港仔碼頭魚蛋交收消息未

自己去問啦

聽朝食風尾隨時大風過今日

連官方page都話佢彈出彈入

有灣仔碼頭水餃交收消息未

停低左，結構亦都靚左，但應該未咁快上到sts

灣仔碼頭變左會展站

個人估計如果圍到一圈就會上

沙田無啦啦天晴完好大雨

系統東南象限已圍好半圈 貝碧嘉北面的旋臂對流有加強跡象

風切減弱咗？

捲捲下偏西咗

坦白講要上到sts先至有機會上波

都係，尤其中午十二點過後個情況明顯好咗

澳門都改時間

警告於澳門時間 2018 年 08 月 14 日 13 時 55 分發出。
以下為澳門最新之熱帶氣旋信號。
澳門現正發出 三號風球。
即表示受到熱帶氣旋的影響，澳門的持續風速現正或預測將達41公里/小時至62公里/小時，陣風約達至110公里/小時。

於 14:00 時，熱帶風暴“貝碧嘉”(1816) 集結在澳門以南約 130 公里處﹝約北緯 21.0 度，東經 113.6 度﹞，以時速 5 公里的速度向北方向移動。

三號風球仍然生效。
在 14 時熱帶風暴 “貝碧嘉” (1816) 集結在本澳以南約 130 公里，正逐漸接近本澳。
今日 18 時前改發較高風球機會不大。

佢做乜西

條旋臂開始接到中心

下報會唔會W0.1

結構重整會偏移係正常

整體都係冇咩點郁過

其實之前有冇咩例子係好似呢個風咁，
條路線仲花過文具舖試筆嗰本簿 ？

偏少少冇乜所謂

旋臂開始增強

韋恩

起返風似返個三仔先啦至少都

葵涌有雨

加油努力

好靚仔

老實講今次呢個唔算花
佢都停黎停去

韋恩嗰啲會走黎走去先叫做花

條旋擘好幼

俾多啲時間佢 唔好咁快起行

有好過無啦

急劇增強

卷完一圈 , 停係度黎多 ROUND 先走

花咲要爆了

真係冇咩所謂咩？
啲雨區好難中到香港就好難起風

呢個風都要爆

唔該巴打，搵到圖，正

想喊,岩岩問左人事部
聽日8號無得取消個假
所以我內心係非常之唔想聽日8號

ME2

等8先話取消你咪輸打贏要
而家取消得唔得先?

唔怕啦
個風如果增強跟住提早收皮咪又要趕番半日
你拎左假就可以好好抖下

份嘢睇落流流地

咪係，幾大取消咗先
橫掂聽日

堅架

smg官方出喎

差少少

8號呀屌

右下個署名感覺最流

就上STS?

夜晚八號

一個鐘前悲觀緊 而家又樂觀返

悲觀的時候就會有一群淡友入黎

1001

切

洛克2號？

1002

個雨帶唔好黎住啦

唔錯唔錯

雜種行撚開啦

西！自摸西

好多人求 block
好頂癮

又散過?

出太陽

左邊連埋左

友 誼 大 橋 北 峰 東北偏東 17.6 30.6
友 誼 大 橋 南 峰 東 22.0 27.0
嘉 樂 庇 總 督 大 橋 東 25.2 29.9
西 灣 大 橋 東北偏東 27.4 31.3

長 洲 東 29 39
長洲泳灘 東 30 39

好難捉摸呀

香港反而大風左

捲靚佢

氣象撚收皮啦
扮哂專家咁
屌你老母

聽日6點會唔會8號

會呀 今晚去唱通宵K嚕

屌你老母你自掛囉

抵啦

(澳門電台消息) 本澳仍然懸掛 3號風球。氣象局表示，本澳在上週四(9日)懸掛 1號風球起，至今日(14日)下午 2時，已懸掛風球約 117個小時，是本澳有紀錄以來懸掛風球最長的時間，打破 1976年颱風“維奧莉”襲澳時懸掛風球的 107.5小時的紀錄。

聽日洗唔洗返工呢唔知

你都係準備返工啦

波台狗全面進場

三點個報仲未出嘅

又要屌又要問

1445去咗邊

撚會八號咩

岩啦
夜晚6點預警, 8點掛8, 第朝9點遠離就可能落返3

又黎過
6日前會係8號

個職員去左痾屎

8點轉八號
第二朝6點落波

講得出呢句，你個人仲流

ON撚9

要打唔該7點後先打
我7點要上堂 佢掛8號冇補堂

8分鐘都未出

起身去球場睇袋啦

1445

已散

大交合比貝碧嘉撚到下一報唔知點出

沙高唔好咁喇
你自己唔入利POST
因為D人唔識波反軒
點解而家要做到又要唔識又要攪事既人咁

唔識既出少句聲睇人D高質INFO/REPLY
何必影響人討論

利申：我都係入黎睇有冇假放 唔識風野

係咪要早D掛啦,所以遲遲未出

左邊旋臂都未散
係個眼牆慘啲

睇住人地出面d網頁，望下d gif就以為自己準過d超級電腦又話增強又行東行西又咩風切又盛，以為自己真係氣象學家咁，食屎啦咪又係個心想掛8字波。

個濕鳩廢柴風如果唔係吹得近香港，睇下佢地會唔會咁熱烈討論

你老母咪掛緊八字波囉

1445變1500

想問下咩原因令個風之前會登陸完又向南落返海
成個路徑咁唔正常
天文台又一直預測佢向返西
早排吹向日本個風又係行罕有既路線

聽日15號

攪咁耐 升格嗎

又唔係咩特別事
間唔中都會有架啦

拿 你咁講就唔啱

平時打撚到日本果D唔關香港事既風
我都成日係頭幾版見到架喎

我仲成撚日諗唔關香港事你班人推乜鳩

話雖如此但係螺旋性靚咗喎

平時48分

我唔係沙高黎

so ?

睇黎你地好心急

一係唔升...一升就要諗8

有陣時有一兩報係過咗搭正先發佈

突然有新一報TAF

真係在下午3時

你應該讚個機師

已經3點

只係唔抵得見到好多講兩句術語其實又係盼風者扮中立咁

岩呀，機師做咗好多野穩定機身你唔知啫

搞咁耐W0.1

搞乜鬼 delay 到咁10號波都唔會咁遲

最新嘅TAF預測風力反而下跌咗

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2018 年 08 月 14 日 15 時 00 分 發 出

變1520都似

三號強風信號
香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午3時，熱帶風暴貝碧嘉集結在香港之西南偏南約160公里，即在北緯21.0度，東經113.6度附近，預料向偏北方向緩慢移動，逐漸靠近珠江口至廣東西部沿岸一帶。

以上天氣稿由天文台於2018年08月14日14時45分發出

強風都冇埋

1500 W0.1

西環風和日麗 太陽曬到

西你老母西乜Q呀

走lu走lu

Mola Mola

就算人地係盼風者
佢都係一個識野既盼風者

人地花左時間學習
係咪應該欣賞人地
而唔係唔抵得人識

我自己就覺得
唔識野仲要加把口
係抵俾人屌既

白行左成晚

end topic

風已散

學多啲野咪當少啲假希望囉
而家傳媒越黎越嘩眾取寵，資料又越黎越多，有時有下自己既判斷都唔係壞事

起唔到風眼，已散

中心開始圍起，發覺定位偏東，所以向西追定位

仲追緊定位

完啦

與其叫佢起風眼 不如叫佢快小小擴充營業

貝碧嘉（20W）
HKO每小時定位&距離

2018/08/14
0000 20.6N 113.4E E0.1 210km(SSW)
0100 20.6N 113.5E E0.1 200km(SSW)
0200 20.6N 113.6E E0.1 200km(SSW)
0300 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0400 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0500 20.7N 113.6E N0.1 190km(SSW)
0600 20.7N 113.7E E0.1 180km(SSW)
0700 20.8N 113.7E N0.1 170km(SSW)
0800 20.8N 113.8E E0.1 170km(SSW)
0900 20.9N 113.8E N0.1 160km(SSW)
1000 20.9N 113.7E W0.1 160km(SSW)
1100 20.9N 113.7E STNR 160km(SSW)
1200 21.0N 113.7E N0.1 150km(SSW)
1300 21.0N 113.7E STNR 150km(SSW)
1400 21.0N 113.7E STNR 150km(SSW)
1500 21.0N 113.6E W0.1 160km(SSW)

要完就一早比高風切切死啦 使等依加組織緊先完

過咗15個鐘
都只係N0.4 E0.2
希望個風檢討吓

係地下天文台都係見到哩句野
係咪巴打你講

似係因為引導氣流弱喎

係颱壇都見到

死唔斷氣
呢種精神好值得支持

普巴黎既
係度妹下妹下

貝碧嘉三過家門而不入

結構重整 追返個定位好正常啫
雖然唔知係咪原句一樣

8 am 後正西北行咗 30 公里

聽朝7點應該好大雨

風眼開始發起 預料一股強風持續影響香港以北地方 呢個post睇到好多扮哂識既連登仔係度圍威喂 睇圖作文 無基本既天文資識就係度學人開post討論

咁應該好撚勁

睇雲圖 看風切

咁西法澳門都變弱8

唉 就收工啦 屌你老母

見到佢不斷想捲靚
結果捲完又散散完又捲無限loop

山神全能到仆街

再接再厲

垃圾風

又資識 又天文學

完了吧，如無意外

似足你

2018/08/14 15:00
長洲泳灘 ENE 33 (F5) | 44 (F6)
赤鱲角* NE 32 (F5) | 41 (F6)
長洲* ESE 30 (F5) | 43 (F6)

強陣(3)：長洲泳灘、赤鱲角*、長洲*

風力指數：18.18 (L2, 清勁)
最低氣壓：994.6 (石崗)

真係冇撚用

朝早連20都冇

molamola 聽朝準時返工啦

讀過天體物理路過

望有八號既可以岀返去，因為唔會有
我只想等到聽朝仲係三號就好開心

有班人問唔到自己想要嘅嘢，就係度人身攻擊係咩玩法

假膠

其實天文台預測的偏北緩慢移，很準確，睇返由凌晨2時至下午3時，只是由20.6N—>21.0N，並沒有向東移，也沒有如有些人所說開始轉向

唉 聽日準時返工😑

痴撚線 以前都無咁撚癲

留意澳門風向
今日由東北->北->東北東
有冇咩啟示

沙灘排球.abc

其實次次hko既堅持都成功

啱啱見倒有新駛流圖
麗琵似乎發揮緊作用?

乜野狗屎垃圾既人都可以註冊連登，係會低質好多架喇

風切好似減弱左

cma表示佢上午7點到而加都係行正北

風 速 超 過 每 小 時 33 海 浬 之 半 徑 範 圍 ：
南 方 為 60 海 浬 ， 其 他 方 向 為 30 海 浬 。

今朝見到成幾十頁都係罵戰黎 嚇撚親
心諗氣象post都可以有人入黎搞事撩交嗌 連登仔係咪得閒到咁

據歐洲中期預報中心的數據預測，貝碧嘉明日會於香港以西100公里內登陸，可能對香港帶來一定的威脅。視乎貝碧嘉的最新情況，香港分分鐘有機會改掛8號風球，市民需留意作準備。

天文台表示，「貝碧嘉」現時位於香港西南偏南約150公里，預料向偏北方向緩慢移動，逐漸靠近珠江口一帶，按照現時預測路徑，預計今日下午6時前改發8號烈風或暴風信號的機會較低，與貝碧嘉相關的雨帶會為本港帶來狂風驟雨，本周後期驟雨逐漸減少。天文台又指出，由於「貝碧嘉」移動緩慢，較難預測最接近本港的時間，估計午夜至明天日出前，貝碧嘉會距離香港100公里左右。

根據天文台的資料，當香港近海平面處現正或預料會普遍受烈風或暴風從信號所示方向吹襲，持續風力達每小時63至117公里，陣風更可能超過每小時180公里，且風勢可能持續，便會發出8號熱帶氣旋警告訊號。

聽朝7,8點成個雨區cup撚住香港

當見唔到就算啦

罵戰冇睇 宜家其實仲有冇機八號？定係減弱左

細到

另外南海北部風切開始見返綠色

天文台預測，明天早上8時，貝碧嘉的中心附近最高持續風速高達每小時90公里。

東面風圈細到咁 CPA 100km既話 廣泛強風都唔知有無

據歐洲中期預報中心預測「貝碧嘉」明日會於香港以西100公里內登陸。（互聯網）

澳門方面，現時仍懸掛3號風球。澳門氣象局指出「貝碧嘉」逐漸接近澳門，緩慢向偏北方向移動，路徑較為飄忽，按目前預測路徑，貝碧嘉在晚間最接近澳門，屆時改發8號風球的機會偏高；但若貝碧嘉採取較為偏西的路徑，改發8號風球的機會將會較低。

ECMWF 好似未出最新update

廢風

出左 +24在陽江

姐係點? 仲有冇8號?

一路捲一路比風切拆

冇呀 屌

有

最尾先黎爆

分分鐘未追完

上水突然好撚大雨

越卷越大舊咪未追完

block曬班粉皮佢就最好

連登專家講到咁勁即係有無8號波打?

西環陰天落雨啦

4pm str

有 100%既波

個風撚狗咁撚大交合班友

佢都轉到咁不如扯返去東邊啦
見人問下問題就成堆負皮真係痴撚線

睇今晚大交合點講好過喇，仲咁早
成日8號8號，煩到仆街

三號強風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午4時，熱帶風暴貝碧嘉集結在香港之西南偏南約160公里，即在北緯21.0度，東經113.6度附近，預料向偏北方向緩慢移動，逐漸靠近珠江口至廣東西部沿岸一帶。

以上天氣稿由天文台於2018年08月14日15時45分發出

答左佢地聽日早啲返工又唔面對現實

其實而家問都哂氣
都就到收工時間
想問聽朝有冇既
我可以答你
一定有

去交合fb睇人又問又屌咪重好睇

又西?

連登專家可以代表到天文台掛唔掛八號咩

又停？

TO: 問8號班友

老實講個風勁但唔吹香港都唔會掛8
就算吹香港，但大交合話個風唔勁都係唔會掛8

所以你地唔好睇學術PO
返出去睇大交合APPS啦

1600 stnr

屌你老母上面成班問8號嘅唔該死撚晒佢得唔得
靜靜地追post啦臭閪
你要問嘅唔該問大交合

又西左

STNR

愈黎愈西

smg 7:30pm 8NE

西女人

完

緊係可以啦. 你睇呢度啲人惡到

預測本澳風力將會增強。
將於 08 月 14 日 19 時 30 分改發八號東北風球。

於 16:00 時，熱帶風暴“貝碧嘉”(1816) 集結在澳門以南約 120 公里處﹝約北緯 21.1 度，東經 113.6 度﹞，以時速 5 公里的速度向北方向移動。

三號風球仍然生效。
在 16 時熱帶風暴 “貝碧嘉” (1816) 集結在本澳以南約 120 公里，正逐漸接近本澳。
預測本澳風力將會增強。
將於 08 月 14 日 19 時 30 分改發八號東北風球。
由於橋上風力間中達到強風程度及有陣風，呼籲駕駛人士注意行車安全，電單車駕駛者請使用西灣大橋電單車專道進行往返。

你講你嘅壽命?

而加keep住正北就perfect

屌...澳門都8號啦

今次我掛先了 對唔住

平西王

屌 天文台點做野

我想問佢話6點半前掛8機會不大
如果真係要掛 佢會唔會一過6點 但7點前掛
有冇試過咁既情況?

近馬交d 點都要表示下

問下都要人死.
惡撚到呢死風膠

你想交合做咩

好少， 俾班家長屌死都似

而家放緊暑假還好

最少會有兩少時預警

都西緊lo,

3號封頂

會出預警先

係增強就把握機會

其實澳門而家強風都未有

係唔係連Windy個forecast都唔準?
我見係話半夜到聽朝對香港最大影響

上年單嘢之後淆晒底總之掛撚定先就啱架喇

去交合fb問啦
想睇你地班小學雞用實用問埋啲on9野呀

寧要強3, 不要弱8

次次smg都跟大交合尾掛風球，今次反而領先大交合

有時啲風明明近澳門多啲
但多數大交合掛先

有冇強3都係問題

強3都唔知有冇

windy未update最新個ECMWF result

之前死過人醒水了

今次個風由西向東行呀

多得天鴿

平時d風邊到吹向邊，而家個風又係邊先。

好易超越返...大交台即刻pre8就得啦

其實唔一定係西緊，只係中心組織靚左所以定位清晰左，發覺之前定得東左而要追返定位

寧要派餅乾, 不要蓮花一現,洛克人

smg猶如驚弓之鳥

其實呢個post 第一頁都開宗明義講明
八唔八號無人知
就算呢度話會掛八號咁又點？
你即刻唔做野？
你地要記住 呢度係學術交流
唔係官方宣布
一日大交合未出statement
一日都係無八號
咁問黎做乜姐？
早啲知方便係班朋友仔面前威威？
再者 如果呢度話掛八號
到最後無掛 你地班契弟咪又係屌鳩呢度啲人
咁都要係度無理取鬧 on99

問下都比d智慧先啦。
弱智問題都拎出嚟問就預比人話啦

其實都係冇乜郁過

1930掛都唔算驚弓之鳥嘅，如果個風真係繼續向北走的話

係囉

我理得你咩移乜移又平西D咩風膠術語.
化繁為簡一句有定無都要屌人真係痴線

追下定位姐
睇返今朝同依家個位置分別唔大
啲人見到W0.1就好似死人冧樓咁

同我講有咩用
你同班8號撚講啦

7點要掛,咁5點個報就會預告,然後收工就大混亂

學術台

咁左移同右移好唔好

無睇頭

人地問你1+1幾多你又寫個PROOF出來啦喎? 痴線

去交合fb用實名問啦
等科學主任答你嘛

放心 唔係同你講 係比佢地睇
不過我覺得佢地純粹搵交嘈😂

我哋唔答啲咁無聊嘅問題

馬交pre8

8號波未

寫到咪寫 寫唔到咪唔寫 雖然唔知你想up乜

講到好似d風係風扇出，由天文台控制大細風咁。

無風就無風啦，點嚟8號呀。
你話達標唔掛風球就可以嘈下啫，風都無嘈甚麼？
唔想返工咪辭工囉，死弱智。

八咗

馬交咁快pre 8

澳門8左

呢度又唔係天文台
問嗰個問題咪即係表示自己係弱智架囉

其實呢個post 第一頁都開宗明義講明
八唔八號無人知
就算呢度話會掛八號咁又點？
你即刻唔做野？
你地要記住 呢度係學術交流
唔係官方宣布
一日大交合未出statement
一日都係無八號
咁問黎做乜姐？
早啲知方便係班朋友仔面前威威？
再者 如果呢度話掛八號
到最後無掛 你地班契弟咪又係屌鳩呢度啲人
咁都要係度無理取鬧 on99

唔撚識追post睇人講咩？屌你我話有就有咩 我講撚埋下期六合彩頭獎你知好唔好?

7:30 上八

弱智呢d冇一定。
咁簡單嘅常識都唔知仲有得嘈真係好支那。

個風係西邊吹過黎，近澳門喎

坐噴射飛航去澳門，趕得切8號

老老豆豆，
仲細風過前排黑球。。。。

普遍都係吹緊清勁嘅東北風
係咪有試過彈弓手

澳門近d嘛

7點要返工 趕唔趕得切八號？

上連登，
勿認真
笑下咪算lo

澳門近個風呀嘛

有又點無又點

海上撈成個低b仔
救撚命

SMG彈弓手有乜咁出奇

又係你呀
搵番條海平線未

你連個風locate喺邊度都未知就死撚開啦

趕得切阿 渣渣臨換返件睡衣繼續訓啦

會啊 唔洗返啦一定

澳門都趕唔切

澳門呀講清楚啲

幾點8號

都話7:30 八

7:30

學制討論但又唔比問

術

好撚煩 我走先了 下次再見

澳門七點半掛八號

當有廿幾版都係煩膠8號撚問8號有未，你重笑唔笑得出

係

出左iphone8

九龍灣有太陽

睇環流結構，話佢係STS不為過，結構開始似帕卡個樣

唔知佢幾時掛咁追個風托柒

咪講咗7:30

反正個撚個都係9up當秘笈la....

總之就係你訓教果時先掛8號然後6點落波啦
唔好諗咁多啦

捲靚啲

知識黎

你覺得問有冇八係學術問題咩
正如你去財經台問恒指會唔會升
邊個答得實你啊

咁聽日6點幾多號

15

強雨帶差唔多掃中香港

拿咪答到

15號囉

有條雨帶黎緊

真. 自己都唔識仲討乜野論, 笑死

唔洗再問

愈理佢地 佢地就愈興奮 無視算啦
dont give a shit to attention whore

點睇聽朝澳門？

其實已經block鳩左好多

今次香港無8號
唔好再問啦！
利申：依個po係用電話微波爐出嘅D-post

Same as you

死撚開啦

請大家直接block搞事/ 幾點八號/ 搭飛機搭船
唔好回覆

各位唔好同班撩事鬥非嘅嘈
由佢地自己慢慢發爛渣

我地風膠做野唔洗你教!

我個fd之前問我關於地下天文台既野, 我同佢講想知幾時八號留意天文台就得

成班假膠，child 登

都唔使嘈嘅
咁真係7點半8號呀嘛

Okok

8am 過左好耐

真係 好似d 小學生要不停做出位事引大家注意咁

90 % 8號

係咪爆對流？

confirm左啦仲90%

child 登

呢到d人咁緊張唔講以為職員黎
追實d呀！香港靠你地

小學雞都不如

係囉
同問

幾點呀

屌！我幫樓主答D八號撚，掛撚到呢個星期五下午三點啊，今晚放工盡情玩喇。

頂你拖低晒d質數。

風膠同個風有無做愛

完全封鎖

依條應該寫入置頂

如果貝碧嘉無打過黎 今年幾多歲？

咁你又唔洗當左個post係自己屋企咁
個個人都有權發言嘅
利申:從來無問過

比風切切斷左條JER

可唔可以唔好拎澳門既八號波黎當係香港

係得香港人咁盼望打風，其實都幾可悲同冷血。
同望天災嚟有乜分別？

一聽到八號就濕晒

來來去去咪又係兩條波台狗喺度嘈
Block啦

貝碧嘉（葡萄牙語：Bebinca）是一種澳門牛奶布丁，為果阿傳統甜品，也在同為前葡萄牙殖民地的澳門流行，可於澳門的葡國餐廳找到。製作材料包括麵粉、糖、酥油、蛋黃和椰奶，烘烤成多層。

冇咗啲回覆嘅

天你老母文咩死柒碌

你地與其係度嘥時間
不如入財經台D post逐隻股問下聽日升定跌 升幾多
唔駛8號都可以唔返工喇 乖啦

貝碧嘉（葡萄牙語：Bebinca）是一種牛奶布丁，為果阿傳統甜品，也在同為前葡萄牙殖民地的澳門流行，可於澳門的葡國餐廳找到[1]。製作材料包括麵粉、糖、酥油、蛋黃和椰奶，烘烤成多層。

巴打唔使咁認真

嘩 攪乜咁慘

聽日8號就冚港剷

呢度係颱風討論定颱風信號討論

「麗琵」（老撾語：ຫຼີ່ຜີ）一名由老撾提供，是老撾南部的一條瀑布。

「貝碧嘉」一名由澳門提供，是一種牛奶布丁，為於當地流行的甜品，澳門人喜愛的食物，可於澳門的葡國餐廳找到。此名稱為第4次使用，當中對上一次的2013年，以及首次使用此名的2000年同名風暴都有侵襲華南。

負皮解釋一切

個風走未 好影響民生

真係笑死. 所有問題有DATA都可以推到結果架啦, 未肯定都可以有 % 分佈.
成班風膠係度廢UP打飛機仲話學術討論. 簡直侮辱咗學術討論呢幾個字.
仲發晒惡係度咬人

在澳門西南方徘徊多日的熱帶氣旋，終被命名為「貝碧嘉」，根據報導，此名字原來由澳門提供，是一款多在葡式餐廳吃到的甜品。

雖然名字由澳門提供，但相信很多澳門人跟我一樣，之前都未聽過「貝碧嘉」這款甜品；翻查資料，原來「貝碧嘉」外文名是 Bebinca，為前葡萄牙殖民地果亞的傳統甜品，算是布丁的一種，是當地人慶祝聖誕、復活節、婚禮等大日子的食物。傳統的「貝碧嘉」共有七層，由麵粉、蛋黃、糖、牛油、荳蔻和椰奶等材料製成，由於每加一層都要烘焙，如要製作這款甜品，須花上很多時間和耐性。下次大家到葡式餐廳用膳時，不妨留意餐牌上是否有「貝碧嘉」供選擇。

說完甜品「貝碧嘉」，再說說熱帶風暴「貝碧嘉」，有人可能會問風球已懸掛多日，為何到今日才替它命名？那是因為當一個熱帶氣旋達到「熱帶風暴」級別時，才會由日本氣象廳為它命名，而「貝碧嘉」之前一直是「熱帶低氣壓」級別，還未有「資格」獲配名字。

嘩

唔知幾多號討論黎做乜撚
人地股票都叫真金白銀買

屌風眼

佢郁左！

真係睇市掛嘅話今朝10點就已經要掛8啦

弱撚智連個風係邊都唔識 你去睇下醫生先啦

依度唔俾人討論颱風冷知識？

你個DATA 講緊sample data 定population data 先?

又西啦啊啊啊~

你早洩唔洗咁大聲講出嚟，睇吓醫生可能會好

唔知波膽講波黎做咩呀
執左個波台佢啦

真

請問你要解釋幾多次貝碧嘉既來源呀

EC就預計佢會轉西加速走人，GFS就預佢今晚撞澳門，大交合就預左澳門南面西走，究竟邊個會蠃

jtwc 最新報調到cpa 去76nm (140km)

大交合

有人搞事！
屌走佢

🤨🤨🤨

你以為啦
1930呢個時間真係計到盡
返寫字樓既放1830 冇影響，預多一個鐘比你有巴士搭
賭場莊荷夜更2300返工，而家話1930上8，公司就可以叫夜更既人提早1900返工，剛好OT 4個鐘，冇犯勞工法

今次睇落EC贏

黃 茅 洲 吹 東 南 偏 東 風 5 級 。

幾個鐘冇追post咁快又推咗30頁

八 月 十 五 日 ( 星 期 三 )
風 ： 東 至 東 南 風 5 至 6 級 ， 初 時 離 岸 間 中 7 級 。
天 氣 ： 大 致 多 雲 ， 間 中 有 狂 風 驟 雨 及 幾 陣 雷 暴 。 海
有 大 浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 26 至 29 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

大交合萬歲

死廢風

南海之王會輸？

開圍骰

我地風膠話乜就係乜啦 你地唔鐘意就咪入黎搞搞陣

南海之王

坦白講 如果跟EC 走 HK唔洗ff 會有8號

睇左咁多年波估到下場波膽未呀

等你地波台精英邊日可以預測未來逢賭必嬴賭到做首富, 咁邊日我地都可能可以預測幾時8號嘅

唔好再應d假膠啦唔該
問8號唔覆咪算，鬧咪又係煩

( Show Blocked User - P.祖連奴 )

幾乎次次遇上特別track啲人都笑尻HKO
但次次HKO最終都係贏嗰個

8號機會係50% 😂

向西行，唔好望八號喇

因為好多問號撚
無Common sense又要嘈
重有加多班行為好小學雞嘅
喺到唔知做咩

利申：唔係風膠咩都唔識
只係覺得有一堆無咩意思嘅post
阻住人追post

睇雷達圖條雨好似差唔多到了

希望5點呢報有goof news

人黎 貼番day1圖出黎

今次唔係個個都fail 咩?

下面果個直接完全封鎖啦

增強

走啦波台狗 咪阻住我地學術討論

新眼形成！

澳門轉風向

其實來來去去都係某幾個user搞事，你block左佢就會發覺唔只依個post啲討論正常左，其他post都好清靜。

邊度？

依然澳門正南

每次將hko啲路徑整合做gif連續睇，你就會發現錯到9彩

睇雷達，西面粒眼散左，然後東面轉左粒新嘅出嚟

開始起風la， 返長洲又大浪又大風 左右搖到仆街

四點九了
掛八號仲有咩用

你不如貼返剛剛成形既時候出黎吖笨

食屎啦波台狗

btw 西!

唔會掛
而家上8唔係要有2個鐘預警咩

除 非 貝 碧 嘉 顯 著 增 強 或 採 取 較 東 北 的
移 動 路 徑 ， 否 則 三 號 強 風 信 號 會 維 持 一 段 時 間 。

直接唔提八

除 非 貝 碧 嘉 顯 著 增 強 或 採 取 較 東 北 的 移 動 路 徑 ， 否 則 三 號 強 風 信 號 會 維 持 一 段 時 間 。

下午6時前改發八號烈風或暴風信號的機會較低...

在 過 去 數 小 時 ， 貝 碧 嘉 繼 續 緩 慢 移 動 。 按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 貝 碧 嘉 會 在 今 晚 至 明 早 在 香 港 西 南 約 100 多 公 里 掠 過 。 除 非 貝 碧 嘉 顯 著 增 強 或 採 取 較 東 北 的 移 動 路 徑 ， 否 則 三 號 強 風 信 號 會 維 持 一 段 時 間 。

天文台高級科學主任李淑明表示，預計貝碧嘉於午夜至日出前距離本港約100公里。其相關雨帶為本港帶來狂風驟雨，海面有大浪及湧浪。展望明天仍有狂風驟雨及雷暴，本周後期驟雨減少，天文台會密切監察發展和動向。

如果你咁講就全世界無一個機構會岩哂

廢事比希望?

大交合落閘了

淑明來了

搭到就搭快船啦…同埋唔好搭18：45，新飛辛苦到仆街，坐6：00新國好過…啲位容易挨好瞓D

利申 尋晚6：45三樓中左伏最後行去船尾企到落船算

三號強風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午5時，熱帶風暴貝碧嘉集結在香港之西南偏南約160公里，即在北緯21.0度，東經113.6度附近，預料向偏北方向緩慢移動，逐漸靠近廣東西部沿岸一帶。

在過去數小時，貝碧嘉繼續緩慢移動。按照現時預測路徑，貝碧嘉會在今晚至明早在香港西南約100多公里掠過。除非貝碧嘉顯著增強或採取較東北的移動路徑，否則三號強風信號會維持一段時間。

天文台會密切監察貝碧嘉的動向。與貝碧嘉相關的雨帶會為本港帶來狂風驟雨。市民請留意最新天氣情況。

三號強風信號－防風措施報告：

1.請立即採取防風措施，將容易被風吹倒的物件綁緊或搬入室內。

2.請將堆積在渠道上的樹葉與垃圾清除。

3.受風暴潮影響，部分低窪地區可能出現淹浸或海水倒灌，請做好防風措施，並遠離危險地方。

4.海面有大浪及有湧浪，市民應該遠離岸邊及低窪地區，並停止所有水上活動。

5.市民應避免身處當風地點。在高速公路或天橋上的駕車人士要提防猛烈陣風吹襲。

6.未駛回避風塘的小型船隻，應立即就近找地方避風，下錨時應使用大錨，並檢查甲板上的裝置是否縛緊。

7.請留意電台、電視台或瀏覽香港天文台網頁及流動應用程式有關風暴的最新消息。

以上天氣稿由天文台於2018年08月14日16時45分發出

1700 stnr

其實依句幾好
個風ne咪有機 sw stnr就睇情況
好直接

講真，夠果斷

早上嗰陣講六點前無8，一次過答哂返工撚
而家開出條件先上8，又一次過答哂d問8號撚

真係可惜

即係聽朝準時返工啦

好頹

你可以唔準時㗎

大交合咁撚串, 開過東北俾佢

睇埋今晚點行先知

唉聽日又要返工

做咩個個見到句野咁頹，呢兩個條件一定冇可能達成咩？

今期交合係神燈

西西西西西

打風係咪快船穩定d ? 好少打風搭返去

天文台好肯定100公里都唔會起風

而家連正北都唔考慮
要偏東北先得
HKO

燈撚死佢

本身預佢三號都難，其實未到最後一刻都未知結果會點

貝碧嘉（20W）
HKO每小時定位&距離

2018/08/14
0000 20.6N 113.4E E0.1 210km(SSW)
0100 20.6N 113.5E E0.1 200km(SSW)
0200 20.6N 113.6E E0.1 200km(SSW)
0300 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0400 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0500 20.7N 113.6E N0.1 190km(SSW)
0600 20.7N 113.7E E0.1 180km(SSW)
0700 20.8N 113.7E N0.1 170km(SSW)
0800 20.8N 113.8E E0.1 170km(SSW)
0900 20.9N 113.8E N0.1 160km(SSW)
1000 20.9N 113.7E W0.1 160km(SSW)
1100 20.9N 113.7E STNR 160km(SSW)
1200 21.0N 113.7E N0.1 150km(SSW)
1300 21.0N 113.7E STNR 150km(SSW)
1400 21.0N 113.7E STNR 150km(SSW)
1500 21.0N 113.6E W0.1 160km(SSW)
1600 21.0N 113.6E STNR 160km(SSW)
1700 21.0N 113.6E STNR 160km(SSW)

真係唔出8

即使出8,

風速都嚴重唔達標啦

正呀,

聽日又有工返

個風又組織唔到，散架。睇黎要整到第一象限都好難

完 88

會唔會兜多個靚圈

睇吓入夜會唔會有變化

Ne好嗎

睇埋今晚

個東北象限從來無好過
近到100公里先會考慮下

三號封頂

只有靠個風增強先有希望

自相矛盾

講真呢個風算有趣味性啦, 開頭諗住TD 上陽江自生自滅, 訓醒竟然落得返海重一路向東, 到今日行到珠江口附近兼可能上到STS

大交合：隨著市民陸續下班，大交合將於xx時正轉發xx號暴風訊號

已向西，冇回頭

FF: 到左夜晚風切減緩，之後大爆發式增強

No STS no talk

因為個風烈風圈東北象限範圍實在太細

你要記得大交合啲職員都係返緊工

跪求聽早唔好8號
排左期做手術

到底聽日駛唔駛返工 😂

行得慢連危險半圓效應加乘風力都無埋

噢，咁手術既野就真係唔好拖既

有3都超額完成了

要

係得啲好散既打埋黎

唉 都係未開到齋

唔8號唔橫風橫再邊有港鐵站水舞間睇

唔會發生既野
講野費撚事

唔駛，建議你今晚玩通頂

建議直情要落老蘭啦

每日都有人有緊要事
天氣無得違背 順其自然啦

幅圖個track真係靠嚇咁款

補充多句, 證明個風真係太弱雞,
俾著係強颱風級強度移速穩定掂到香港西南100公里,
已經係講緊要唔要上10號風球(E.G 2012韋森特)

NW集氣

依家咁西

就算200幾公里南掠都八咗十世

WDPN32 PGTW 140300MSGID/GENADMIN/JOINT TYPHOON WRNCEN PEARL HARBOR HI//SUBJ/PROGNOSTIC REASONING FOR TROPICAL STORM 10E (HECTOR) WARNING NR 55//RMKS//1. FOR METEOROLOGISTS.2. 6 HOUR SUMMARY AND ANALYSIS. TROPICAL STORM 10E (HECTOR), LOCATED APPROXIMATELY 934 NMNORTHWEST OF JOHNSTON ISLAND, HAS TRACKED WESTWARD AT 15 KNOTSOVER THE PAST SIX HOURS. ANIMATED ENHANCED MULTI-SPECTRAL SATELLITE IMAGERY (MSI) SHOWS WEAK CONVECTIVE BANDING WRAPPING INTO A PARTIALLY EXPOSED LOW LEVEL CIRCULATION CENTER (LLCC) WITH FLARING DEEP CONVECTION IN THE WESTERN SEMI-CIRCLE. THE INITIAL POSITION IS PLACED WITH HIGH CONFIDENCE BASED ON THE ANIMATED MSI LOOP AND A 140000Z HIMIWARI VISIBLE IMAGE. THE INITIAL POSITION IS SUPPORTED BY A 140031Z 88.2 GHZ ATMS MICROWAVE IMAGE SHOWING WEAK BANDING WRAPPING INTO THE LLCC. THE INITIAL INTENSITY OF 35 KNOTS IS BASED ON THE UPPER END OF DVORAK CURRENT INTENSITY ESTIMATES RANGING FROM T2.0 TO T2.5 FROM KNES AND PGTW RESPECTIVELY. UPPER LEVEL ANALYSIS SHOWS A POLEWARD OUTFLOW CHANNEL WHICH IS FEEDING INTO A TROPICAL UPPER TROPOSPHERIC TROUGH (TUTT) CELL LOCATED TO THE WEST. ENVIRONMENTAL ANALYSIS REVEALS THE SYSTEM IS IN AN AREA OF MODERATE (15-20 KTS) VERTICAL WIND SHEAR (VWS) AND SEA SURFACETEMPERATURES IN THE AREA REMAIN FAVORABLE AROUND 28 DEGREES CELSIUS. TS 10E IS CURRENTLY TRACKING WEST-NORTHWESTWARD ALONG THE SOUTHERN PERIPHERY OF A SUBTROPICAL RIDGE (STR) LOCATED TO THE NORTH.3. FORECAST REASONING. A. THERE IS NO CHANGE TO THE FORECAST PHILOSOPHY FROM THE PREVIOUSPROGNOSTIC REASONING MESSAGE. B. TS 10E IS FORECAST TO TRACK NORTHWESTERLY UNDER THE INFLUENCE OF THE PREVIOUSLY MENTIONED STR THROUGH TAU 48. VERTICAL WIND SHEAR WILL SLIGHTLY WEAKEN BY TAU 12 WHICH WILL ALLOW FOR BRIEF INTENSIFICATION TO 40 KNOTS BY TAU 12. HOWEVER, AFTER TAU 24, INTENSITY WILL GRADUALLY DECREASE AS TS 10E WILL BEGIN TO EXPERIENCE INCREASED VERTICAL WIND SHEAR. ALONG TRACK SEA SURFACE TEMPERATURES WILL REMAIN FAVORABLE CAUSING A GRADUAL WEAKENING TREND. AFTER TAU 48, TS 10E WILL TRACK MORE NORTHERLY AS IT ROUNDS THE WESTERN EXTENT OF THE STR, CROSSING THE RIDGE AXIS SHORTLY BEFORE TAU 72. DYNAMIC MODEL GUIDANCE REMAINS IN TIGHT AGREEMENT, LENDING HIGH CONFIDENCE IN THE JTWC FORECAST TRACK. C. BEYOND TAU 72, TS 10E WILL BEGIN TO TRACK NORTH-NORTHEASTERLYALONG THE WESTERN EDGE OF THE STR, NORTH OF THE STR AXIS. THE SYSTEM WILL ALSO BEGIN EXTRA TROPICAL TRANSITION (ETT) BY TAU 72. AS TS HECTOR UNDERGOES ETT, AN APPROACHING SHORT-WAVE TROUGH WILL ACCELERATE THE SYSTEM TO THE NORTHEAST AND CAUSE THE SYSTEM TO BECOME FULLY EXTRA-TROPICAL BY TAU 96. THERE IS A SLIGHTLY LARGER SPREAD IN THE MODEL GUIDANCE FOR THIS PORTION OF THE FORECAST TRACK AS INDIVIDUAL SOLUTIONS VARY ON THE SHARPNESS OF THE RECURVE TO THE NORTHEAST. DESPITE THE VARIATIONS, GUIDANCE IS STILL IN GOOD AGREEMENT LENDING OVERALL HIGH CONFIDENCE IN THIS PORTIONOF THE JTWC FORECAST TRACK.//NNNN

都係拋但係唔洗死頂咁耐🤷🏻‍♂️

低壓槽/冷鋒相關強對流雨帶仲勁過呢個風D雨帶

呢個垃圾風根本中出香港都未必掛到8號啦,太弱啦

又一個求 BLOCK
好撚悶

似頭盔喎
咁講同更改信號差唔多

萬一增強/偏北嘅話=天文台認為已經維持完=更改信號

問號魚都八年了

重申而家3號都唔達標

Mola mola

如果唔轉向，南面對流都仲可以搏大霧 依家真係個樣唔掂

聽朝無8號都整個黑雨黎訓多幾個鐘丫

有得東果陣就唔東 係都要stnr

灣仔好好太陽

本來都無預佢可以東咁多先轉北, HKO連3號波都唔駛發

淺晒色啦

又一個

風切唔減弱去到微弱程度, 都唔駛諗顯著增強

Good luck bro

收皮

咁多日都增強唔到都唔方會係最後呢半日有爆發
期待下個

早前果句"考慮是否改發3號訊號""中午12點前發出3號訊號機會較低"loop左2，3日

9/8？

唔知大交合想點

人在HKBU office，Manager收到電話之後班building services officer就屌晒鬼，屌尻大交合人掛佢又掛，班師傳放晒工先話要搞防8號風措施

純粹望風
除褲跪求近岸大爆發

強風8中1： 長洲

除 非 貝 碧 嘉 顯 著 增 強 或 採 取 較 東 北 的
移 動 路 徑 ， 否 則 三 號 強 風 信 號 會 維 持 一 段 時 間 。

唔知你想點

屌 我明明唔係9號 ga wo

即係咩

垃撚圾天交台
洛克冇風都掛得，呢得又唔掛，人地澳門都掛，俾半日我都好la

你個死仆街返工啦

澳門咪又係收工先掛
收工掛你班撚樣邊有半日呀

依個好笑

維持一段時間, 代表佢都唔覺得會掛, 你係咪已經叫左班師傅返黎, 一陣掛唔成又比班師傅屌

連登TEMP問題 要禁入去先睇到

你用錯img tag啦
有睇過幅圖會cache咗

八號撚盼到喇

流料好 FUNNY ?

假圖就咪post啦

去廣管局投訴

幾耐呀ching

又舊圖

次次夜晚先黎掛

你都short short地
你同天文台既職員都係打工
點解上8仔你有得放，佢地無得放
天文台先係最唔想益你放假既人

NEE
NEE
NEE
NEE
NEE
NEE
NEE

要上8 不如長洲烈左先再諗

張圖cut到一半的圖唔洗再post

呃唔到人嫁弱智

即係掛？

fake

互動新聞台執柒咗好耐啦on9仔
而家叫無綫新聞台喇

戴頭盔嗟，一定有得掛咩

（Show Blocked User - IRA )

login過啦

Logan未

其實forget password

好學術呀

條旋臂散左 ？

碎穴無聲了

琴晚都係6點9三樓
大浪到痴線 仲要搖勁耐
今日決定等7點算喇

友 誼 大 橋 北 峰 東南偏東 35.6 42.8
友 誼 大 橋 南 峰 東南偏東 35.6 41.4
嘉 樂 庇 總 督 大 橋 東南偏東 37.1 43.6
西 灣 大 橋 東南偏東 36.4 43.2

長 洲 東南 37 42

氣壓梯度不大

大家咁話

咁近都無8號 屌你老母

個中心好似換黎換去

關事㗎咩

WTPQ20 BABJ 140900
SUBJECTIVE FORECAST
STS BEBINCA 1816 (1816) INITIAL TIME 140900 UTC
00HR 21.1N 113.6E 982HPA 25M/S
30KTS WINDS 100KM NORTHEAST
160KM SOUTHEAST
190KM SOUTHWEST
100KM NORTHWEST
MOVE WNW 12KM/H=
NNNN

感覺上佢今次贏晒

STS STS STS STS STS

咁都上到STS

咁都上到

但向西，係咪CPA已過

貝碧嘉嚟講
四世已經最出色

都話咗澳掛8港掛3啦
之前出D-post又唔信

本身靜靜地做cd rom學下野，睇下人地點分析
但總係有d智障係咁問8唔8號，當人係先知咩
咁想知點解唔去大交合fb問

STS又點 聽日都係要返工

放緊暑假, 佢地返緊暑期工

天朗氣清 草木扶疏 準時番工

邊個機構預測？

同埋明明掛唔掛係天文台既決定
呢度係觀察緊氣象變化
唔係觀察緊個天文台喎

CMA STS

根本就係爛泥扶唔上壁既風

中國中央氣象台

你有冇搵到風俾我呀

1800 W0.1

預 料 向 西 北 偏 北 緩 慢 移 動 ， 逐 漸 靠 近 廣 東 西 部
沿 岸 一 帶 。

香港天文台在2018年08月14日17時45分發出之天氣報告
香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

三 號 強 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 平 均 風 速 每 小 時 41 至 62 公 里 。

在 下 午 6 時 ， 熱 帶 風 暴 貝 碧 嘉 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 南 約 160 公 里 ， 即 在 北 緯 21.0 度 ， 東 經 113.5 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 北 緩 慢 移 動 ， 逐 漸 靠 近 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 。

三號強風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午6時，熱帶風暴貝碧嘉集結在香港之西南偏南約160公里，即在北緯21.0度，東經113.5度附近，預料向西北偏北緩慢移動，逐漸靠近廣東西部沿岸一帶。

以上天氣稿由天文台於2018年08月14日17時45分發出

W0.1

淡友全面進場

發覺 GFS同ECMWF forecast rainfall 出入都幾大

唔係短期波動啦，真係完場啦
反而睇頭係澳門係咪洛克式8仔

人地答佢又話惡過鬼，屌人問下都唔得
真心唔知邊個先係惡過鬼

已經改口西北偏北

Weakening Flag : ON

咁有機黎料, 做D 番歸睇風先

南海之王又贏

貝碧嘉:我一路向北 離開有你的季節

而家強風係咪8中0 ?

個個仲笑尻我話hko贏

中心風有 90 km / hr 未

成班垃圾,書又讀唔成搵唔到好工,要返夜更打唔成風就屌屌屌

8中1

呢D 仲未準既,下粒鐘又突然向北都吹佢唔漲

就係搵到份好工，有八仔有風更糧

大起大落
好似過山車咁

得長洲超過30kph

無眼睇

等下次

大交合寫預計走向係唔會寫短期波動

夠鐘返工啦柒頭，我地收工啦

收咗工啦
風更一粒鐘幾舊水架

但係每個鐘先行得個幾公里, 會唔會未來幾個鐘仲係度徘徊再出一個新既方向呢?

差唔多抵銷晒尋晚既東移....

預報前連登仔:

預報後連登仔:

睇雷達似唔會登陸，繼續係海上面西行
澳門個8都可以唔洗掛

大交合收埋個512自私玩

今年最接近既一個風

要等下年了

今年係咪無打過8號

都出左聲, 掛幾粒鐘收工
皆大歡喜

今年好似得兩個三

如果係 SMG咪中伏

睇黎香港都要死下人大交合先識驚....
澳門今次反應明顯快好多

Off一off topic

已經好多年無追風

有冇人記得 風神 依個經典

完全感受唔到有風

3個？

2008?
所有機構齊齊炒粉 壯觀

艾雲尼 3
山神3
熱帶低氣壓 1
今次 貝碧嘉 3

搭反轉入長洲 你就感受到有浪先

咪係囉, 邊有得咁彈弓手, 掛三四個鐘落波

三條大橋都係持續清勁
我諗都唔會有烈風

係喎唔講剩記得艾雲尼同山神

無錯，仲要係全世界由頭到尾炒粉炒到登陸香港為止

可唔可以吹爛港珠澳先？

佢中心風力本身都唔強

如果西北北方向走既話，其實係會越黎越近澳門
澳門掛到明天清晨其實係原則上合理

唔吹都爛啦

準備開船，未開船已經好搖

其實 事後我覺得hko果種信心真係唔知邊度黎明明個風個路徑又飄忽 距離香港又得百幾公里 但每次睇啲長報 總係俾我覺得：冇事既 香港好難會受到嚴重影響既（事實到依家都真係冇乜風）我諗如果個風再東一啲 hko都幾易奶野

食唔食南面??

嚴格嚟講係深圳登陸
預測每報都改
由轉向上日本 到華東 台海 撞菲 到入南海登陸點
炒到埋岸嗰刻

我記得有張gif集合哂JTWC咁多報

當然合理
貝碧嘉都幾大機會係澳門100公里以內掠過
中心風力又接近強烈熱帶風暴
係有機會(我個人覺得細)令澳門有持烈

smg 點收科

咁耐以黎, HKO係計颱風既紀錄算幾好既

咁細風驚鬼咩
你話強8落咗第一班船就真係驚啦
絕對恐怖過海洋公園
全船一齊嗌

貨櫃碼頭九點先停收 挑